DSE第二日 有考生試前不適嘔吐 自行棄考離場

DSE（文憑試）今日（25日）繼續，第二日為綜合科學、化學及組合科學（化學）考試。一名考生於試前「作嘔」，衝出試場到洗手間，試場人員了解後，向考生派發嘔吐袋，並用屏風把他隔開，不過該考生最後在開考前自行提出離開。

位於葵芳的獅子會中學今日舉行組合科學（化學）考試，黃同學於試前因作嘔，衝出試場跑往洗手間，禮堂門外的教職員等黃同學離開洗手間後，即上前詢問他有否發燒及出現病徵，黃稱「想嘔」，最後獲發嘔吐袋。試場人員用屏風圍着他，將他與其他考生隔開，但未及開考，黃同學決定離場。穿上頭套及雨衣的校工立即進入洗手間清潔，並用消毒劑噴灑男廁；用過的屏風亦有消毒。

黃同學離開時向記者表示，此前未感不適，亦無發燒，但於試場突然嘔吐自己都感愕然，本來有屏風圍着仍然想應考，但因其他考生的目光及有傳媒拍攝，對他構成壓力，加上身體仍有不適決定離場，他對此感失落，「其實唔係好想，努力溫咗咁耐，但最尾冇得考」。離場後，黃同學表示會前往看醫生。

該校校長林日豐說，該考生通過體溫檢測。他亦認為該考生做了好榜樣，與試場人員溝通並作安排，認為考生健康最重要，並稱學校準備了10套屏風。

尹同學稱，離場同學坐得較遠，不算太擔心，但都憂慮可能感染病毒，認為「避唔到」，她之前已特意購入防禦性較強的口罩應試。

另外，林同學戴上防毒面罩到獅子會中學赴考，稱這種面罩防護能力較高，又可重覆使用，即使面罩較大型都無影響考試。他擔心試場人多，距離較近，使用面罩會較為安全。他亦額外準備10多個外科口罩備用。

黐撚線，佢嘔完之後都唔叫佢走，反而係用屏風圍着佢

雖然佢最後自己走咗

屌，條友傻架？
點睇都考埋先重要啲啦

DSE年年有人考到嘔 唐創時指專人吹乾試卷

DSE考生頼屎，場面悲壯！

好癲，原來以前考DSE都有咁多事發生

DSE考生真係唔好理咩保護其他人
發燒就食退燒藥 攞冰貼降溫
死都考埋去先
浪費左一年青春無人會陪返比你
無謂因為個垃圾政府浪費一年努力

*賠

好慘係咪咁岩食錯野咋

個考生好慘 準備左咁耐，因為臨場就...

其他有入過廁所嘅考生gg

可能係太緊張
佢尼科變校內成績評論？

評估

十年後諗返起
自己成個智障咁
咁就浪費一年，仲要中學未畢業，求職都要同人解釋壓價

尼？

respect
btw可惜

不過好彩佢喺廁所嘔，如果唔係一時唔覺意喺個試場度噴晒出嚟就大撚鑊喇

今日老點左個dse生去錯試場

佢似係壓力太大

呢？

搭得耐車暈車浪咋

唔會

呢度可能多幾百票， 手足可唔可以幫我定置頂
行動post-多一票就係多,DSE散場派選民登記表,唔想到時立法會選舉又輸幾票

直接0分？